%@Titre: Groupe Ouest -- 2003
Un commerçant augmente les prix de tous ses articles de 8\%.

Un objet coûte $x$~\si{\EuRo}.
\begin{myenumerate}
\item Exprimer $y$ en fonction de $x$.
\item Un lecteur DVD coûte, avant augmentation, 329~\si{\EuRo}. Combien coûtera-t-il après ?
\item Un téléviseur coûte, après augmentation, 540~\si{\EuRo}. Combien coûtait-il avant ?
\end{myenumerate}